%LECONs: 101 (action de groupe); 106 (groupe lineaire)
Nous allons étudier les actions de groupes par équivalence sur des ensembles de matrices.

\noindent\emph{Cadre}: Soit $K$ un corps, on pose $G = GL_n(K) \times GL_n(K)$.

\begin{definition}
	$G$ opère sur $\mathcal{M}_{m,n}(K)$ par équivalence via l'application $\alpha : G \times \mathcal{M}_{m,n}(K)$ donnée par $((P,Q), A) \mapsto (P, Q). A = PAQ^{-1}$.
\end{definition}

\begin{definition}
	L'orbite de $A$ est $\mathrm{Orb}(A) = \{(P, Q). A ~|~ P, Q \in G\}$. Le stabilisateur de $A$ est $\mathrm{Stab}(A)= \{(P, Q) \in G ~|~ PAQ^{-1} =A\}$.
\end{definition}

\begin{theo}[Théorème du rang]
	Deux matrices $A$ et $B$ de $\mathcal{M}_{m,n}(K)$ sont dans la même orbite sous l'action de $G$ par équivalence si et seulement si elles ont même rang.
\end{theo}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		On étudie une orbite : être équivalent c'est avoir le même rang. Puis on remarque que pour $\varphi$ linéaire, on peut lui associé toute matrice dans une base convenable : ce que fait l'action de groupe.
	\end{proof}
\end{footnotesize}